究竟人守規矩係好事定壞事？

以前小學中學甚至父母都叫我哋守規矩，所以我由細到大都扮一個乖乖仔咁，唔會對任何嘢作出反抗對抗，循規蹈矩，老師都會好鍾意我，操行通常都畀A我，但其實一直扮住乖乖仔嘅性格有時都會覺得好辛苦，唔知係咪因為人嘅性格有時係想break the rules ，所以最近我喺度諗，到底永遠跟住社會規則嚟行，唔犯錯唔犯規，係咪真係一件好事嚟？

有人話女人鍾意啲壞壞哋嘅男仔，男人唔壞女人唔愛，如果個人平時太過鍾意遵守規則，女人係咪真係唔會鍾意呢類嘅男仔呢？

重有就係，我覺得如果啲規則太多又嚴格嘅話，好似新加坡咁，遵守晒呢啲規則雖然可能會令到個社會安定啲，但係班人變得太乖係咪真係好事呢？有個感覺就係個個變到好似一班機械人咁，有少少行屍走肉嘅感覺咁

唔知大家又點睇呢？

講講吓好似守護蛋精靈咁嘅

睇情況

我係唔可以屈服於呢個反智行為上.jpg

守同唔守規矩之間既空間好大

規則由你定，咁就係好事!
其他規則就睇心情

壞事,所以我發唔到達同埋俾人笑on9

做正確的事 唔做錯事
咩係正確咩係錯自己思考下

守則係死人係生
有好多野係比左一個概念令你去遵守
但唔係盲目

又開 d 兩個極端 post

有時太守規矩的確賺唔到大錢，因為通常賺太錢嘅人某程度上係注視喺灰色地帶
但係如果你守規矩又賺到大錢，就可以站喺不敗之地同道德高地

依個世界除物理法則之外

全部規矩都係人為，要睇清係既得利益者自利而定，定真係為公眾好而定既

後者可以守。

前者有可能的話盡量無視。

規矩係人定
背後代表咗一套思想
你認同就跟，唔認同嘅話就睇後果

每個人都有原則
只有依照原則而行而達成嘅目的先有意義